窮人股票投資 101 【二世祖有家底廢柴亦係你老闆】

開始講𠵱個行業之前，送大家兩句金句：
有錢，廢柴可以做老闆
冇錢，天才都要做撚狗

𠵱個喺八字上係一個位階嘅概念，就係咁撚唔公平

即係話，相同嘅八字，如果出生喺唔同地區、家庭，佢嘅人生都會唔同,好正路呀

咁講，假設你同我今年都係行梗破財運，但你係有家底而我冇，你可能只係𠵱段時間身痕買咗好多名牌同屌咗好多女，而我如果而家做梗生意就即係收皮之日

好啦，你話點解扯咁遠講八字又講二世祖，我都唔撚信嘅，其實同今日所講嘅行業好有關係

---

我所講嘅行業就係壽險股，但我而家開始唔會講好長，因為你哋有基本認識想深入研究自然會自己研究，講真嗰句我揼 code 點都叻過炒股，只不過喺廢港冇運行啫，好啦唔講𠵱啲

壽險股點解似二世祖？

因為佢哋鬥梗兩樣嘢：
1. 家底（EV 保單內含價值）
2. cap 新水能力（NBV 一年保單新業務價值）

佢哋又可以分成兩類
A. 家底厚而鳩吹 cap 水能力強
B. 家底厚但鳩吹 cap 水能力麻麻

面對 A 類 eg. 1299, 2318，我哋會用以下公式

市值 = 一倍EV + NBV × Multiple

即係就算佢低位點都計一倍家底嘅價值落去，但佢嘅 cap 水能力我哋會好似乘返相應倍數嘅 P/E 咁

咁究竟個 multiple 低同高位大概幾多，每隻都唔同，自己搵幾年股價高低位做統計啦（其實我個 殘.ga 已經有）

而對於 B 類(eg. 1336, 2601 etc.) 賺錢唔夠叻嘅二世祖，我哋會用 P/EV，即係佢嘅將家底打折囉。都係啦，高低位自己統計。

另外你可能會問到點解有啲 Multiple 個底低啲，有啲高啲，咁你考慮埋佢哋「三差」：
1. 利差（Interest Margin)
2. 費差（Expense Margin）
3. 死差（Mortality Margin）

自己 Google 啦，唔解啦，夠鐘幫條二世祖揼垃圾

Ref:

講真嗰句，而家得 B 類先多水位

巴打有心
祝你唔洗做撚狗

1299 今年返唔返到80蚊

但大陸股信唔信得過
支那經濟就爆煲

師兄咩價位入

72蚊業績前入

但呢句野聽左起碼10年

之前見到66
好後悔無入到
E+升返去70

咁堅係一直都好多人講大陸個市係假
係搵人托

我見佢80幾跌落來
到70頭博得過

咁佢又真係托到喎有乜計姐

你越講我越後悔我66無入到

竟然係連登分享價投
樓豬祝你好運
利申分注接緊飛刀

可能本身個人太黃
真係好撚憎支那
所以完全唔想掂大陸股

你如果買到 20 蚊邊嘅 1336 點有得輸

你計吓佢 P/EV

照你公式，2318低到唔太合理
vertically相比自己過往平均
horizontally相比差唔多market cap嘅1299

2628 係屬於A定B?

唔好教班傻散玩啦

唔明multiple 點出黎

唔低呀，你有冇計錯，我記得而家喺中下值咁上吓

跑車嚟講，得林寶同法拉利，其他都係普通品牌

歷史股價高低位統計出嚟

詳情請睇 殘.ga